懷疑九巴涉違反車廠地契契約

今日打去問過相關人士
佢話服務會是九巴車廠進行

於是好奇查下九巴有咩車廠維修中心

當中發現有依兩間車廠的地契係受制於九巴兩分専利權文件
分別係

九巴屯門總修中心（KMB Overhaul Centre），俗稱KOC或82廠，位於屯門區屯門市地段82號
九巴九龍灣車廠

之後去左HKU library 睇番個兩份專利權文件
原來兩個廠只是淮作專利巴士的日常維修，停泊用途

可能人地比左lease modification premium 呢

推

好似都是巴士廠用地

25/6/1997 交上去個堆 modification letter 似係當年政府將土地由crown property 轉為hksar property 個堆租約更新文件

比錢查land reg最實際

就是網上查左先咁答

比傳真社睇睇 個幾月前先揭發咗pccw違反地契
詳盡報道：

crown 轉為hksar 正常來講唔會有份文件
因為crown lease =government lease

一般來講會有一份獨立既文件講modify佐邊個term/waiver佐邊個term&幾耐
仲有consideration 係幾錢

1823投訴開file la

講緊依樣野

最無用

正式確認個幾分 modification letter 係政府在1997年6月28日將新九龍及新界拓展部分地契廷長至 2047到期的文件

有關地段仍受制七八十年代兩分專營權文件

你俾錢land reg睇哂所有doc先
不過諗起之前hku地下 jupas office原來係潛建出黎

要花成日去land reg Center 睇實物
都是留比記者做
不過document list 表明睇落就應該無入紙改過用途

hku library 邊度可以睇呢d 野

Law library

Sample are like this:

有信用卡俾錢就睇得啦
一份full document 一舊水

上網比錢查已經睇左
但部分只提供原件影印
要落去田土廳先睇到

呢個post專業野黎， 要推下

原來咁多巴士都只係四十幾億

近年聲稱人手不足的九巴利用車廠「搵外快」，要車廠的巴士維修人員在九巴車廠內為非專利巴士提供檢驗及維修服務，每輛巴士收費2,500至5,800元。工會批評九巴濫用專營巴士資源，影響巴士安全。九巴則表示，服務已獲運輸署批准。

九巴在網頁上宣佈，由5月2日起推出「非專利巴士維修檢查服務」，服務時間為星期一至六，上午9時至下午4時。檢查項目包括引擎、冷卻系統、輪胎、制動系統、轉向系統、車軸及傳動系統、懸掛系統、電器、空調、車身。收費分兩種「套餐」，計劃A檢查24項機件，29座或以以下巴士收2,500元，30座或以上收3,600元。計劃B檢查58項機件，29座或以下巴士收4,100元，30座或以上收5,800元。如檢查後需進行額外維修服務，需另行預約及報價。

對於服務有否違反專營權及車廠地契條款，九巴發言人表示，九巴因應需求，提供非專利巴士維修檢查服務，由九巴的專業維修團隊負責，有關服務不會影響九巴及龍運現有的專營巴士維修及檢查，而服務亦必須預約。上述計劃已獲運輸署批准。

九巴唔敢答蘋果地契問題
用依家分專營權講係無用
因為tmt82 同九龍灣的當年批出地契係縛落1970年代及80年代批出的個兩分專利權文件

01好似話運吉署係2月批咗比狗記係沙田同屯門廠搞

Link?
如果唔關九龍灣事會仲多野睇

因為屯門市鎮lot 82地段係特殊批地

之前有立法會議員問過屯門 82地段及九龍灣車廠地段
土地總處一直無批凖改契

1997 轉 government lease 同續期要 modification letter 咩

睇咗咁多份 land search 都冇乜見過

唔係 by legislation 有 automatic effect 咩

講到尾 lands 唔做野都唔會影響到個 title

咁要唔要睇埋佢個服務係邊間車廠進行
因為佢每間車廠都有唔同類型嘅維修

問題是屯門車廠地契（1981）與個分1980年代的専營權批文要求寫明與專營巴士服務直接相關的維修保養服務呢

FYI

By legislation 過渡的主要係南九龍及香港用地

如果lands 唔做野
成堆新界地係1997 年六月廿八號已經到期

頭先東方日報偷偷地更新左

原來運輸署又官商勾結發批文
但點解佢地無入紙去改個分地契呢🤣

咁我係味可以拎住分地契去地政總署開 file?

根據我僅有所學，無 by legislation 續租係講緊 1984 年後開始有 lease 已經批到 1997 年 6 月 30 日之後 --> 呢D leases 全部不受成文法續租影響

between 1997年6月28日到期既 NK 同埋其他 NT Lots 一般都會按 Cap 150 自動續租

除非係特殊用途契約

你上面 cite 既 lot number 都唔係 Cap 150 附表1入面 --> 咁就按第3條，視乎是否不容轉讓，判斷是否特殊用途契約

言歸正傳，講到尾都係要成抽 title documents 拎黎研究

唔係想潑你冷水

但你想開咩 file

運輸署署長有法定權力書面許可其他用途

狗巴按照法定書面許可做個D用途就唔會違反地契

香港既土地登記制度主要用途係判定優先權

唔登記個書面許可，基本上唔會影響到個許可既合法性 (even if null and void, it's only null and void against any subsequent bona fide purchaser or mortgagee for valuable consideration )

個日睇分地契就是以特別用途批作只能作巴士廠用地
睇來要再買多次分地契研究下

不過依家運輸署擺明保佢
應該好快入信去補鑊

但 department of transportation 個 commissioner 權力等同land authority 的 commissioner?

所以咪話如果地政選擇唔 enforce 我地都吹唔脹，個 enforcement power 都幾肯定係 wide discretion，唔會咁容易就搞到 kui

同埋而家個情況唔係 building works ，無人話唔可以有發出有追索力既許可 (可能 admin law ground 有得嘈下)

咁但係 Cap 230 section 20 個 commissioner 係 C for T 嘛

不過官商勾結呢個進路係正確既

狗巴年年搵咁多，係咪有需要係狗巴無須再另付代價既情況下，俾新既土地用途狗巴黎搵錢先

狗巴講到尾係提供公共服務既牟利私人公司，如此做法變相補貼，政治上有無理由同需要要公眾咁做先

即係當年油麻地小輪船廠變港灣豪庭的翻版？